%@Titre:Centres étrangers -- 2010
\compog{5}{Etrangers2010}{1}{%
$ABCDEFGH$ est un cube. L'arête $[AB]$ mesure 12~cm. $I$ est le milieu du
segment $[AB]$, $J$ est le milieu du segment $[AE]$ et $K$ est le
milieu du segment $[AD]$.}
\begin{Enumerate}
  \item Calculer l'aire du triangle $AIK$.
  \item Calculer le volume de la pyramide $AIKJ$ de base $AKI$.
  \item Quelle fraction du volume du cube représente le volume de la
    pyramide $AIKJ$ ? \'Ecrire le résultat sous la forme d'une
    fraction de numérateur 1.
  \item Tracer un patron de la pyramide $AIKJ$.
\end{Enumerate}